{"translation-revision-date":"2019-01-07 11:47:18+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"fr"},"Table":["Tableau"],"Link URL":["Cible du lien"],"HTML":["HTML"],"Display as Dropdown":["Afficher en tant que liste d\u00e9roulante"],"Column":["Colonne"],"Preformatted":["Pr\u00e9-format\u00e9"],"ordered list":["Liste ordonn\u00e9e"],"Name:":["Nom\u00a0:"],"List":["Liste"],"Open in New Tab":["Ouvrir dans un nouvel onglet"],"Text Color":["Couleur du texte"],"Insert Media":["Ins\u00e9rer un m\u00e9dia"],"bullet list":["Liste \u00e0 puces"],"File":["Fichier"],"Auto":["Automatique"],"Embed a WordPress post.":["Embarquez une publication WordPress."],"Read more":["Lire la suite"],"Archives Settings":["R\u00e9glages des archives"],"Show Post Counts":["Afficher le nombre d\u2019articles"],"Display a monthly archive of your posts.":["Affichez une archive mensuelle de vos articles."],"Edit audio":["Modifier le fichier son"],"Audio Settings":["R\u00e9glages audio"],"Write caption\u2026":["R\u00e9digez la l\u00e9gende\u2026"],"Embed a simple audio player.":["Embarquez un lecteur sonore simple."],"Block has been deleted or is unavailable.":["Le bloc a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou n\u2019est plus disponible."],"Reusable Block":["Bloc r\u00e9utilisable"],"Reusable Block: %s":["Bloc r\u00e9utilisable\u00a0: %s"],"Add text\u2026":["Ajoutez du texte\u2026"],"Color Settings":["R\u00e9glages de couleur"],"Button":["Bouton"],"Prompt visitors to take action with a custom button.":["Proposez aux visiteurs de passer \u00e0 l\u2019action avec un bouton personnalis\u00e9."],"block style\u0004Rounded":["Arrondi"],"Outline":["Contour"],"block style\u0004Squared":["Carr\u00e9"],"Categories Settings":["R\u00e9glages des cat\u00e9gories"],"Show Hierarchy":["Afficher la hi\u00e9rarchie"],"Display a list of all categories.":["Affichez une liste de toutes les cat\u00e9gories."],"button to expand options\u0004More":["Plus"],"Classic":["Classique"],"block title\u0004Classic":["Classique"],"Use the classic WordPress editor.":["Utilisez l\u2019\u00e9diteur classique de WordPress."],"Write code\u2026":["R\u00e9digez du code\u2026"],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Affichez des bouts de code qui respectent vos espacements et tabulations."],"A single column within a columns block.":["Une colonne unique dans un bloc de colonnes."],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Ajoutez un bloc qui affiche du contenu sur plusieurs colonnes puis ins\u00e9rez-y les blocs de votre choix."],"Cover":["Banni\u00e8re"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Ajoutez une image ou une vid\u00e9o avec un texte par dessus \u2013 parfait pour les en-t\u00eates."],"Edit media":["Modifier le m\u00e9dia"],"Cover Settings":["R\u00e9glages de la banni\u00e8re"],"Fixed Background":["Arri\u00e8re-plan fixe"],"Overlay":["Calque de superposition"],"Overlay Color":["Couleur du calque"],"Background Opacity":["Opacit\u00e9 du calque"],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Glissez une image ou une vid\u00e9o, t\u00e9l\u00e9versez un nouveau m\u00e9dia ou s\u00e9lectionnez-en un depuis votre biblioth\u00e8que."],"Write title\u2026":["R\u00e9digez le titre\u2026"],"Embed a tweet.":["Embarquez un tweet."],"music":["musique"],"video":["vid\u00e9o"],"Embed a YouTube video.":["Embarquez une vid\u00e9o YouTube."],"Embed a Facebook post.":["Embarquez une publication Facebook."],"image":["image"],"Embed an Instagram post.":["Embarquez une publication Instagram."],"post":["contenu"],"blog":["blog"],"audio":["son"],"Embed SoundCloud content.":["Embarquez un contenu Soundcloud."],"Embed Spotify content.":["Embarquez un contenu Spotify."],"Embed Flickr content.":["Embarquez un contenu Flickr."],"Embed a Vimeo video.":["Embarquez une vid\u00e9o Vimeo."],"Embed an Animoto video.":["Embarquez une vid\u00e9o Animoto."],"Embed Cloudup content.":["Embarquez un contenu Cloudup."],"Embed CollegeHumor content.":["Embarquez un contenu CollegeHumor."],"Embed a Dailymotion video.":["Embarquez une vid\u00e9o Dailymotion."],"Embed Funny or Die content.":["Embarquez un contenu Funny or Die."],"Embed Hulu content.":["Embarquez un contenu Hulu."],"Embed Imgur content.":["Embarquez un contenu Imgur."],"Embed Issuu content.":["Embarquez un contenu Issuu."],"Embed Kickstarter content.":["Embarquez un contenu Kickstarter."],"Embed Meetup.com content.":["Embarquez un contenu Meetup.com."],"Embed Mixcloud content.":["Embarquez un contenu Mixcloud."],"Embed a Photobucket image.":["Embarquez une image Photobucket."],"Embed Polldaddy content.":["Embarquez un contenu Polldaddy."],"Embed a Reddit thread.":["Embarquez un fil de discussion Reddit."],"Embed ReverbNation content.":["Embarquez un contenu ReverbNation."],"Embed Screencast content.":["Embarquez un contenu Screencast."],"Embed Scribd content.":["Embarquez un contenu Scribd."],"Embed Slideshare content.":["Embarquez un contenu Slideshare."],"Embed SmugMug content.":["Embarquez un contenu SmugMug."],"Embed Speaker Deck content.":["Embarquez un contenu SpeakerDeck."],"Embed a TED video.":["Embarquez une vid\u00e9o TED."],"Embed a Tumblr post.":["Embarquez une publication Tumblr."],"Embed a VideoPress video.":["Embarquez une vid\u00e9o VideoPress."],"Embed a WordPress.tv video.":["Embarquez une vid\u00e9o WordPress.tv."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce contenu embarqu\u00e9 conservera son rapport hauteur\/largeur lorsque le navigateur est redimensionn\u00e9."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce contenu embarqu\u00e9 pourrait perdre son rapport hauteur\/largeur lorsque le navigateur est redimensionn\u00e9."],"Edit URL":["Modifier l\u2019URL"],"Media Settings":["R\u00e9glages des m\u00e9dias"],"Resize for smaller devices":["Redimensionner pour les petits appareils"],"Embedding\u2026":["R\u00e9cup\u00e9ration\u2026"],"%s URL":["URL %s"],"Enter URL to embed here\u2026":["Saisissez l\u2019URL \u00e0 embarquer\u2026"],"button label\u0004Embed":["Embarquer"],"Sorry, we could not embed that content.":["D\u00e9sol\u00e9, il est impossible d\u2019embarquer ce contenu."],"Embedded content from %s":["Contenu embarqu\u00e9 depuis %s"],"Previews for this are unavailable in the editor, sorry!":["La pr\u00e9visualisation de ce contenu n\u2019est pas disponible dans l\u2019\u00e9diteur, d\u00e9sol\u00e9\u00a0!"],"block title\u0004Embed":["Contenu embarqu\u00e9"],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Embarquez des vid\u00e9os, des images, des tweets, des sons et d\u2019autres contenus depuis des sources externes."],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Ajoutez un bloc affichant du contenu r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 d\u2019autres sites, comme Twitter, Instagram ou YouTube."],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Glissez un fichier, t\u00e9l\u00e9versez-en un nouveau ou s\u00e9lectionnez-en un depuis votre biblioth\u00e8que."],"Edit file":["Modifier le fichier"],"Write file name\u2026":["Saisissez le nom du fichier..."],"Copy URL":["Copier l\u2019URL"],"Add a link to a downloadable file.":["Ajoutez un lien vers un fichier t\u00e9l\u00e9chargeable."],"document":["document"],"pdf":["PDF"],"button label\u0004Download":["T\u00e9l\u00e9charger"],"The download button is visible.":["Le bouton de t\u00e9l\u00e9chargement est visible."],"The download button is hidden.":["Le bouton de t\u00e9l\u00e9chargement est masqu\u00e9."],"Text Link Settings":["R\u00e9glages du lien textuel"],"Download Button Settings":["R\u00e9glages du bouton de t\u00e9l\u00e9chargement"],"Show Download Button":["Afficher le bouton de t\u00e9l\u00e9chargement"],"Thumbnails are cropped to align.":["Les miniatures sont recadr\u00e9es pour s\u2019aligner."],"Thumbnails are not cropped.":["Les miniatures ne sont pas recadr\u00e9es."],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Glissez des images, t\u00e9l\u00e9versez-en de nouvelles ou s\u00e9lectionnez des fichiers depuis votre biblioth\u00e8que."],"Crop Images":["Recadrer les images"],"Upload an image":["T\u00e9l\u00e9versez une image"],"Remove Image":["Retirer l\u2019image"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Affichez plusieurs images dans une galerie."],"images":["images"],"photos":["photos"],"Heading Settings":["R\u00e9glages du titre"],"Level":["Niveau"],"Text Alignment":["Alignement du texte"],"Write heading\u2026":["R\u00e9digez un titre\u2026"],"Heading %d":["Titre %d"],"Heading":["Titre"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduisez les nouvelles sections et organisez votre publication pour aider les visiteurs (et les moteurs de recherche) \u00e0 en comprendre la structure."],"title":["titre"],"subtitle":["sous-titre"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Ajoutez du code HTML personnalis\u00e9 et pr\u00e9visualisez-le en direct."],"embed":["Contenu embarqu\u00e9"],"Write HTML\u2026":["\u00c9crire du HTML\u2026"],"Edit image":["Modifier l\u2019image"],"Image Settings":["R\u00e9glages de l\u2019image"],"Alt Text (Alternative Text)":["Texte alternatif (alt)"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["Le texte alternatif d\u00e9crit votre image aux personnes qui ne peuvent pas la voir. Ajoutez une courte description avec ses d\u00e9tails cl\u00e9s."],"Image Dimensions":["Dimensions de l\u2019image"],"Insert an image to make a visual statement.":["Ins\u00e9rez une image pour illustrer vos propos."],"photo":["photo"],"Latest Comments Settings":["R\u00e9glages des derniers commentaires"],"Display Avatar":["Afficher l\u2019avatar"],"Display Date":["Afficher la date"],"Display Excerpt":["Afficher l\u2019extrait"],"Number of Comments":["Nombre de commentaires"],"Latest Comments":["Commentaires r\u00e9cents"],"Display a list of your most recent comments.":["Afficher une liste de vos commentaires les plus r\u00e9cents."],"recent comments":["commentaires r\u00e9cents"],"Latest Posts Settings":["R\u00e9glages des articles les plus r\u00e9cents"],"Display post date":["Afficher la date de publication"],"Latest Posts":["Articles r\u00e9cents"],"Display a list of your most recent posts.":["Afficher une liste de vos articles les plus r\u00e9cents."],"recent posts":["contenus r\u00e9cents"],"Create a bulleted or numbered list.":["Cr\u00e9ez une liste \u00e0 puces ou une liste num\u00e9rot\u00e9e."],"numbered list":["Liste num\u00e9rot\u00e9e"],"Write list\u2026":["R\u00e9digez une liste\u2026"],"Show media on left":["Afficher le m\u00e9dia sur la gauche"],"Show media on right":["Afficher le m\u00e9dia sur la droite"],"Media & Text Settings":["R\u00e9glages m\u00e9dia & texte"],"Media & Text":["M\u00e9dia & texte"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["D\u00e9finir un m\u00e9dia et du texte c\u00f4te-\u00e0-c\u00f4te pour une mise en page plus riche."],"Media area":["Zone de m\u00e9dia"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb. Vous pouvez laisser ce bloc tel quel, convertir son contenu en bloc HTML personnalis\u00e9 ou le retirer compl\u00e8tement."],"Keep as HTML":["Conserver en HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb. Vous pouvez laisser ce bloc tel quel ou le retirer compl\u00e8tement."],"Unrecognized Block":["Bloc non reconnu"],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Votre site ne propose pas de support pour ce bloc."],"Hide the teaser before the \"More\" tag":["Masquer l\u2019accroche avant le bloc \u00ab\u00a0Lire la suite\u00a0\u00bb"],"block name\u0004More":["Lire la suite"],"Separate your content into a multi-page experience.":["S\u00e9parez votre contenu sur plusieurs pages."],"next page":["page suivante"],"pagination":["pagination"],"Showing large initial letter.":["Affichage de la lettrine."],"Toggle to show a large initial letter.":["Cliquez pour afficher une lettrine."],"Text Settings":["R\u00e9glages du texte"],"Drop Cap":["Lettrine"],"Start with the building block of all narrative.":["Commencez par la pierre angulaire de tout r\u00e9cit."],"text":["Texte"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Ajoutez du texte qui respecte les espacements et tabulations, avec la possibilit\u00e9 de le mettre en forme."],"Write preformatted text\u2026":["R\u00e9digez du texte pr\u00e9format\u00e9\u2026"],"Write quote\u2026":["R\u00e9digez une citation\u2026"],"Write citation\u2026":["Renseignez la source\u2026"],"Main Color":["Couleur principale"],"Pullquote":["Citation en exergue"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Donnez une emphase visuelle \u00e0 une citation."],"block style\u0004Regular":["Normal"],"Solid Color":["Couleur unie"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Donnez une emphase visuelle \u00e0 vos citations. \u00ab\u00a0En citant les autres, nous nous citons nous m\u00eames\u00a0\u00bb \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"blockquote":["citation"],"block style\u0004Large":["Grand"],"Separator":["S\u00e9parateur"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Cr\u00e9ez un espacement entre des id\u00e9es ou entre des sections avec un s\u00e9parateur horizontal."],"horizontal-line":["Filet horizontal"],"divider":["S\u00e9parateur"],"Short Line":["Ligne courte"],"Wide Line":["Ligne large"],"Dots":["Points"],"Shortcode":["Code court"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Ins\u00e9rez des \u00e9l\u00e9ments personnalis\u00e9s additionnels avec un code court WordPress."],"Write shortcode here\u2026":["Placez le code court ici\u2026"],"Spacer":["Espacement"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Ajoutez de l\u2019espace entre les blocs et d\u00e9finissez leur hauteur."],"Spacer Settings":["R\u00e9glages de l\u2019espacement"],"Height in pixels":["Hauteur en pixels"],"Subheading (deprecated)":["Sous-titre (obsol\u00e8te)"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Ce bloc est obsol\u00e8te. Veuillez utiliser le bloc Paragraphe \u00e0 la place."],"Write subheading\u2026":["R\u00e9digez un texte mis en exergue\u2026"],"Add Row Before":["Ajouter une ligne avant"],"Add Row After":["Ajouter une ligne apr\u00e8s"],"Delete Row":["Supprimer la ligne"],"Add Column Before":["Ajouter une colonne avant"],"Add Column After":["Ajouter une colonne \u00e0 la suite"],"Delete Column":["Supprimer une colonne"],"Column Count":["Compteur de colonnes"],"Row Count":["Compteur de lignes"],"Create":["Cr\u00e9er"],"Edit Table":["Modifier le tableau"],"Table Settings":["R\u00e9glages du tableau"],"Fixed width table cells":["Cellules de tableau \u00e0 largeur fixe"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Ins\u00e9rez un tableau \u2014 parfait pour mettre en ligne des donn\u00e9es tabulaires."],"Stripes":["Rayures"],"Reusable Template":["Mod\u00e8le r\u00e9utilisable"],"Template block used as a container.":["Bloc mod\u00e8le utilis\u00e9 comme conteneur."],"Text Columns (deprecated)":["Colonnes de texte (obsol\u00e8te)"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Ce bloc est obsol\u00e8te. Veuillez utiliser le bloc Colonnes \u00e0 la place."],"New Column":["Ajouter une colonne"],"Verse":["Couplet"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Ins\u00e9rez de la po\u00e9sie ou des paroles de chansons en utilisant un espacement sp\u00e9cifique."],"poetry":["po\u00e9sie"],"Write\u2026":["R\u00e9digez\u2026"],"Edit video":["Modifier la vid\u00e9o"],"Video Settings":["R\u00e9glages vid\u00e9o"],"Muted":["En sourdine"],"Playback Controls":["Commandes de lecture"],"Remove Poster Image":["Retirer l\u2019image de couverture"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Embarquez une vid\u00e9o depuis votre biblioth\u00e8que de m\u00e9dias ou t\u00e9l\u00e9versez-en une nouvelle."],"movie":["vid\u00e9o"],"Stack on mobile":["Empiler sur mobile"],"Page Break":["Saut de page"],"Paragraph block":["Bloc paragraphe"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloc vide\u00a0;\u00a0\u00e9crivez ou saisissez une barre oblique pour choisir un bloc"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["L\u2019attribut alt de cette image est vide, son nom de fichier est %s."],"This image has an empty alt attribute":["L\u2019attribut alt de cette image est vide."],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Cr\u00e9ez du contenu et enregistrez-le pour vous ou pour d\u2019autres contributrices et contributeurs afin de le r\u00e9utiliser ailleurs sur votre site, et appliquer les modifications partout o\u00f9 il est utilis\u00e9."],"Mark the excerpt of this content. Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["D\u00e9limitez l\u2019extrait de cette publication. Le contenu situ\u00e9 avant ce bloc sera affich\u00e9 dans l\u2019extrait de vos pages d\u2019archive."],"button label\u0004Try again":["R\u00e9essayer"],"button label\u0004Convert to link":["Convertir en lien"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contenu\u2026"],"Edit":["Modifier"],"Paragraph":["Paragraphe"],"Quote":["Citation"],"Page break":["Saut de page"],"editor button\u0004Left to right":["Gauche \u00e0 droite"],"Reset":["R\u00e9initialiser "],"Replace image":["Remplacer l\u2019image"],"Copied!":["Copi\u00e9\u00a0!"],"Link Settings":["R\u00e9glages de lien"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Commencez \u00e0 \u00e9crire ou saisissez \u00ab\u00a0\/\u00a0\u00bb pour choisir un bloc"],"No posts found.":["Aucune publication trouv\u00e9e."],"Apply":["Appliquer"],"Edit Gallery":["Modifier la galerie"],"Background Color":["Couleur d\u2019arri\u00e8re-plan"],"Select Poster Image":["Choisir une image de couverture"],"Image Size":["Taille de l\u2019image"],"URL":["Adresse web"],"Categories":["Cat\u00e9gories"],"Preview":["Aper\u00e7u"],"Archives":["Archives"],"Width":["Largeur"],"Height":["Hauteur"],"Loop":["R\u00e9p\u00e9ter"],"Link Rel":["Attribut \u00ab\u00a0Rel\u00a0\u00bb du lien"],"Preload":["Pr\u00e9charger"],"Link To":["Lier \u00e0"],"Attachment Page":["Page du fichier joint"],"Media File":["Fichier m\u00e9dia"],"Gallery Settings":["R\u00e9glages de la galerie"],"Columns":["Colonnes"],"Custom URL":["Lien personnalis\u00e9"],"Audio":["Son"],"Video":["Vid\u00e9o"],"Metadata":["M\u00e9tadonn\u00e9es"],"Autoplay":["Lecture automatique"],"Poster Image":["Image de couverture"],"Link CSS Class":["Classe CSS du lien"],"List View":["Vue en liste"],"Grid View":["Vue en grille"],"Custom HTML":["HTML personnalis\u00e9"],"Gallery":["Galerie"],"Save":["Enregistrer"],"None":["Aucun"],"Code":["Code"],"Image":["Image"],"(Untitled)":["(Sans titre)"]}}}